---
title: 開戶就能賺 $1,000 美金？美國金融業的開戶獎勵有多少？分享我 2023 的開戶獎勵
description: '美國銀行開戶 BOA Bank of America|摩根大通 Chase 開戶 獎勵 Checking Savings Account|富國銀行 Wells Fargo 開戶 獎勵 Checking Accoung Savings Account|美國運通 AMEX American Express AE 開戶 獎勵 支票帳戶 Checking Accoung|Ally 開戶 獎勵 Checking Accoung Bonus|第一資本 Capital One 360 開戶 獎勵 Checking Account Savings Account|美林證券 Meriill Edge 證券戶 開戶 獎勵 Brokerage Account|盈透證券 IB IBKR 證券戶 開戶 獎勵 Brokerage Account'
date: 2024-01-13
tags: [New York, Brokerage, Global Transfers, ETF, 401k, IRA, Index]
categories: Investment
---

美國的金融業和台灣一樣，彼此間有著過度競爭的現象，因此為了招攬客戶，各家銀行都會推出高額的開戶獎勵來吸引客戶 <br />
而這就讓客戶，也就是我們，可以搭著順風車，藉由開銀行帳戶來賺取開戶獎勵

美國的銀行可直接網路開戶，不須親自到分行，但若是非公民／綠卡的人，網路開戶的成功機率並不高，通常還是需到分行開戶 <br />
下面就開始介紹美國金融業的帳戶種類有哪些

### 美國銀行開戶獎勵介紹
開戶禮的要求因所開設帳戶的不同而有差異，可分為：
- 支票帳戶：通常會要求將該帳戶設為薪轉戶，並要在一定時間內（通常是 60-90 天）收到一定的薪轉金額（依開戶獎勵的多寡而定），才會發放獎勵
- 存款帳戶：要求在開立帳戶後，存入一定金額，並維持這個金額 3-4 個月，才能符合開戶禮的條件 <br />
這邊的存入，不須以薪轉的方式，也可用轉帳的方式將錢轉到我們剛開的存款帳戶
- 證券帳戶：開立帳戶後，須存入一定金額的現金，或是將股票從別的帳戶轉移到這個新帳戶，並維持帳戶價值在一定金額以上，且保持 3 個月 - 1 年，才可領取獎勵

### 我的 2023 開戶紀錄
- Chase（摩根大通）：美國最大銀行，開戶獎勵 $900 <br />
條件：同時申辦支票＆存款帳戶，且開戶後 90 天內薪轉 1.5 萬，並將帳戶餘額保持在 1.5 萬以上，90 天後發放獎勵 
- BoA（美國銀行）：美國第二大銀行，資產僅落後摩根大通，開戶獎勵 $100 <br />
條件：申辦支票帳戶，開戶後薪轉 $1,000，90 天後發放獎勵
- Wells Fargo（富國）：美國第三大銀行，開戶獎勵為 $2,500 <br />
條件：申辦 **高級** 支票帳戶，並在 90 天內存入 25 萬，且將保持餘額在 25 萬以上，90 天後發放獎勵
- Wells Fargo（富國）：曾為巴菲特愛股，開戶獎勵為 $525 <br />
條件：申辦存款帳戶，存入 $25,000，且保持餘額在 $25,000 以上，90 天後發放獎勵
- AMEX（美國運通）：在台灣也有經營信用卡業務的美國運通，在美國可申辦支票帳戶，開戶獎勵 $250 <br />
條件：開戶後薪轉 $500，90 天後即發放獎勵
- Ally：通用汽車（GM）的金融業務分割出來的網路銀行，開戶獎勵 $200 <br />
條件：申辦支票帳戶，開戶後薪轉 $1,500，90 天後即發放獎勵

下面是我仍在進行中的開戶獎勵：
- Capital One（第一資本）：美國第九大銀行，信用卡市占率為第四，開戶獎勵為 $1,500 <br />
條件：申辦儲蓄帳戶並存入 10 萬，且維持 10 萬餘額，90 天後發放獎勵
- Merrill（美林證券）：金融海嘯後被美國銀行收購，開戶獎勵跟美國銀行一樣都不多，僅為 $750 <br />
條件：申辦證券帳戶並存入／轉移價值 20 萬以上的現金或股票，並保持帳戶價值在 20 萬以上，90 天後發放獎勵
- Firstrade（第一證券）：台灣人熟悉的美股券商之一，依據存入金額/轉移進來的資產不同，給予不同金額的獎勵 <br />
條件：申辦證券戶後， 存入 150 萬給 $5,000，存入 100 萬 給 $3,000，存入 50 萬給 $1,500，存入 10 萬給 $700 
- IB（盈透證券）：美國頂級券商，多為專業投資人在使用，依據存入金額/轉移進來的資產不同，給予不同金額的獎勵 <br />
條件：申辦證券戶，依據存入金額/轉移進來的資產價格，給予 1% 等值的 IKBR 股票，獎勵上限為 $1,000 <br />
例如：我自己在開戶後，馬上存入 10 萬的現金，那我即可領取 10 萬的 1%，也就是 $1,000 價值的 IKBR 股票，但這 $1,000 價值的股票要在入金滿一年後才可賣出／轉移

::: tip
IKBR 為盈透證券自己在美國上市的股票代號，近一年股價上漲 17%，近五年上漲 $61%
:::

## 後記
以上就是我在 2023 年所開的帳戶，總共開了 5 個支票帳戶， 3 個儲蓄帳戶，3 個證券戶，可拿到 $8,475 的獎勵（第一證券我拿的是存 10 萬給 $700），但有 $3,950 還在完成所要求的條件中，尚未拿到獎勵

其實，美國的開戶獎勵也不是一直都這麼高，這些高額的開卡獎勵都是在 2023 時，美國開始連續升息後才接連出現的，否則在疫情前，開戶獎勵有 $500 就算很多了

一直開戶雖然拿了很多獎勵，但這些拿到的獎勵都是會納入所得稅的，多數美國人的稅率都在 22% - 32% 之間，所以拿到的獎勵都要再打 75 折左右，但仍是不無小補

要注意的是，絕大多數的美國的支票／存款帳戶都是會收帳管費的，而免除帳管費的方法，不外乎是每個月的薪轉達到 $1,500，或是帳戶每天餘額保持在 $500 - $1,500 以上

現在，台灣的投資者也有機會享有這個機會囉！上文提到的 IB（盈透證券）開戶獎勵，也適用於台灣人！ <br />
只要用我的 [推薦連結](https://ibkr.com/referral/yuci362)開立帳戶，每存入 $100 美金就能獲得 $1 價值的 IKBR 股票（不足 1 股以零股計算），獎勵上限是 $1,000 美金，也就是說存入 10 萬美金可以拿到最多獎勵 <br />

而 IB 則會給我 $200 的推薦獎金，有疑問可從我的粉絲團 [YC New York Journal ](https://www.facebook.com/profile.php?id=100076476656264) 傳訊息給我，謝謝支持

::: tip
若不是當沖或會用到融資期權的投資者，建議開 lite 版就好，不需要開 Pro
:::

點擊觀看更多： <br />
- [財報分析文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Stock/)
- [被動收入系列文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Passive%20Income/)

